# Курсова задача

### Въведение

В продължение на всички занятия до момента, ние работихме върху приложение, което обработва данни за хора. След всяка 
тема надграждахме с новите знания, изграждайки структура от класове, които да обслужват регистрацията на хора в система,
която може да служи като опростен вариант на системата на Агенцията по Приходите. Сега е време да допълним тази 
структура от класове, така че да заприлича на една истинска система, способна да работи за истинските нужди на частния
или публичния сектор. За целта последната версия ще бъде леко преработена, а към нея ще се добави функционалност за
записване на данните в отдалечена база данни, както и достъпване на функционалността както през конзолен терминал, така
и през уеб (**http**).

### План на действие

Изграждането на нашето приложение ще бъде в две части - първо ще създадем конзолно приложение, с което ще можем да
вкарваме данни в базата данни, а с втората част ще създадем уеб приложение, с което потребителят да може по лесен начин
да управлява данните и да използва функционалността на приложението, чрез попълване в текстови полета, навигация през
бутони и изпечатване на данните във форми в уеб страници.

### Конзолно приложение

Конзолното приложение, което трябва да се създаде наподобява функционалността на програмата `PersonCharacteristics`. На
първия ред на конзолата ще бъде въведено число `N`, последвано от `N * 3` реда, като всяка тройка редове ще представлява
"досието" на един човек. Всяка тройка изглежда така:

```
<first_name>;<last_name>;<gender>;<height>;<birthday>;<country>;<city>;<municipality>;<postcode>;<street_name>;<street_number>
<education_type>;<institution_name>;<enrollment_date>;<graduation_date>;<has_graduated>;[<final_grade>]
<amount>;<year>;<month>
```

```
Емилия;Младенова;F;99;2.11.1975;България;София;Триадица;1010;Георги Кондолов;13
P;СОУ Гео Милев;28.9.1981;30.6.1985;YES;;S;СОУ Гео Милев;23.9.1987;20.5.1992;YES;5.165
1606.60;2018;10;1060.78;2018;9;779.25;2018;8;1356.33;2018;6;1924.28;2018;5;862.18;2018;4;1767.59;2018;3
```

* На първия ред ще бъдат въведени личните данни и данните за адреса на човека. Данните включват:
    * Първо и последно име - свободен текст
    * Пол - една буква `M` или `F`
    * Височина - цяло положително число
    * Дата на раждане
    * Държава, град, община, пощенски код, име на улица, номер на улица - свободен текст
* На втория ред ще бъдат въведени данни за образования (ако такива има). В примера са дадени данните само за едно 
образование, но те могат да бъдат и много, също разделени с `;`. Всяко образование съдържа:
    * Тип на образованието - една буква `P`, `S`, `B`, `M` или `D`
        * Primary - начално образование
        * Secondary - средно образование
        * Bachelor - висшо образвание - бакалавър 
        * Master - висшо образвание - магистър 
        * Doctorate - висшо образвание - доктор 
    * Име на институцията - свободен текст
    * Дата на започване
    * Дата на (евентуално) завършване
    * Дали образованието е завършено - `YES` или `NO`
    * Оценка, ако е завършено образованието или празен низ, ако образованието е начално или незавършено
* На третия ред ще бъдат въведени данни за социални осигуровки (ако такива има). В примера са дадени данните само за 
един социално-осигурителен запис, но те могат да бъдат и много, също разделени с `;`. Всеки запис съдържа:
    * Сума, върху която е здравно-осигурен
    * Година, за която се отнася записа
    * Месец, за която се отнася записа

*Всички дати са във формата `d.M.yyyy` (пр. `1.2.2003`, `11.1.2014`, `12.12.2012`).*

**Програмата трябва да приема данните и да ги записва в база данни. Напишете програмата така, че програмния код 
моделиращ данните описани по-горе да се намира в модул `domain`, а кодът необходим за четенето от конзолата и 
трансформирането до въпросни `domain` класове да се намира в модулът `console`.** (*Модулите, може да намерите готови 
за използване, в директорията на този файл.*)

#### Съвети

1. Използвайте `Spring Data` за връзка с базата данни. Модулите имат предефинирана зависимост към `Spring Data`, така че
класовете и анотациите могат да бъдат използвани на готово:
    * `@Entity` - дори и абстрактните класове/интерфейсите трябва да бъдат анотирани с това
    * `@Id`, `@GeneratedValue(strategy = GenerationType.IDENTITY)`
    * `@OneToMany(cascade = CascadeType.ALL, fetch = FetchType.EAGER)`, `@OneToOne`, `@ManyToMany`
    * `@Enumerated(EnumType.STRING)` - това е анотация, която бихме използвали върху поле, от тип енумерация
    * `CrudRepository<T, ID>`
2. Използвайте `Spring Boot` анотации за маркирате класовете, които трябва да бъдат инстанцирани от Dependency Injection
Framework-а.
    * `@Repository`
    * `@Service`
    * и интерфейсът `ApplicationRunner` - за да предоставите код, който `Boot` да изпълни
3. За разделяне на информацията за образованията, *overload* na `String.split(String regex, int limit)` би бил полезен, 
извикан по този начин - `"some;data;".split(";", -1);`.
4. Използвайте `Set`-ове, когато `List` **не е необходим**. Hibernate не се справя с повече от един `List` като поле в 
клас, по тази причина, трябва да работим със сетове (*има и други, по-сложни начини за справяне с "проблема"*).

### Уеб приложение

Уеб приложението трябва да съдържа съвсем базова функционалност с цел разучаване на MVC модела и *Thymeleaf* template
engine-a. В структурата на проекта е предоставен модул, наречен **web**, в който ще стои кода, за уеб приложението. 
Подобно на **console** модула, **web** има дефинирани зависимости в `pom.xml` файл, като една от тях е модула *domain*.
Това ще позволи използването на класовете `Person`, `SocialInsuranceRecord`, `education` и т.н.

Изискват се две уеб страници `people.html` и `personDetails.html`. Първата от двете ще бъде "home" страницата, от която
ще се навигира до другата. В `people.html` трябва да има списък с всички хора в базата данни, като трябва да бъдат 
визуализирани само имената на човека. Двете имена трябва да бъдат линк към страницата `personDetails.html`, където ще
бъдат предоставени обстойни детайли за човека. В `people.html` трябва да също да има две текстови полета и бутон, които
образуват форма за търсене. В двете полета потребителя трябва да може да въведе съответно първо и/или последно име на
човек, а данните да бъдат филтрирани по тези критерии. Например:

При данни за хора: 
* Петър Петров
* Иван Иванов
* Петър Иванов

Ако потребителят въведе "Петър Иванов", трябва да получи само последния резултат. Ако бъде въведено само първо име за
търсене "Петър", резултатът от търсенето трябва да бъде първия и третия човек. Ако бъде въведено само последно име
"Иванов", то резултатът е втория и третия от списъка с хора.

Във втората страница `personDetails.html`, потребителят ще вижда линк "Go back" най-отгоре, който ще го отведе към 
първата страница. Под линка трябва да има таблица с личните детайли на човека, като полето адрес трябва да бъде в 
следния формат:

```
<street_number> <street_name> Street
<post_code> <municipality>
<city>, <country>
```

Пример:

```
1 Dondukov Street
1000 Serdika
Sofia, Bulgaria
```

На последния ред на таблицата с личните детайли, трябва да има бутон с текст `Get Social Aid Amount`, който когато бъде
натиснат трябва да изчезне и на негово място да се появи текст, представляващ стойността на социалните помощи, на които
човекът има право или `NOT ELIGIBLE`, ако няма право на такива. Един човек има право на социална помощ, ако:
* има завършено средно образование
* не се е осигурявал в последните 3 месеца
Стойността на социалните помощи е равна на сбора от всички осигуровки в последните 27 месеца, разделено на 24.

Под таблицата с личните детайли трябва да има таблица с данните за образованията на човека, подредени по низходящ ред на
датата на завършване. Данните, които трябва да се покажат са тип на образованието (не е задължително да се вижда 
степента за висше образование), името на институцията, дата на започване, дата на завършване и ако образованието не е
завършено трябва да бъде изписано `(expected date)` отстрани на датата на завършване.

Под таблицата с образованията трябва да бъде таблицата с данните за социалните осигуровки. В нея трябва да се виждат 
всички данни, подредени по обратно-хронологичен ред. В или под таблицата трябва да има форма с 3 полета за година, месец
и стойност, както и бутон за записване. Трите полета ще образуват нов запис, който да бъде добавен към съществуващите за
потребителя записи за социални осигуровки.

#### Примери

![](./resources/images/people.png)

![](./resources/images/personDetails.png)
